let questions = [
    {
        numb: 1,
        question: "Care era numele complet al împărătesei Sisi?",
        answer: "C. Elisabeta Amalia Eugenia de Wittelsbach",
        options: [
            "A. Maria Theresa de Habsburg",
            "B. Kathrina von Habsburg",
            "C. Elisabeta Amalia Eugenia de Wittelsbach",
            "D. Elisabeta Sophie Charlotte von Bayern",
        ]

    
    },
    {
        numb: 2,
        question: "În ce an s-a căsătorit Sisi cu împăratul Franz Joseph?",
        answer: "B. 1854",
        options: [
            "A. 1848",
            "B. 1854",
            "C. 1867",
            "D. 1871",
        ]
        
    },
    {
        numb: 3,
        question:"Ce sport preferat practica Sisi cu pasiune?",
        answer: "A. Echitație",
        options: [
            "A. Echitație",
            "B. Patinajul pe gheață",
            "C. Scrimă",
            "D. Tirul cu arcul",
        ]
    },
    {
        numb: 4,
        question: "Cum își îngrijea Sisi părul lung, considerat unul dintre cele mai frumoase din Europa?",
        answer: "C. Îl spăla cu un amestec de ouă și coniac și petrecea ore întregi pieptănându-l",
        options: [
            "A. Îl spăla zilnic cu apă de trandafiri",
            "B. Îl ascundea mereu sub peruci elaborate",
            "C. Îl spăla cu un amestec de ouă și coniac și petrecea ore întregi pieptănându-l",
            "D. Îl tăia scurt la fiecare câțiva ani",
        ]
    },
   
    {
        numb: 5,
        question: "Ce film celebru din anii '50 a popularizat povestea Împărătesei Sisi?",
        answer: "B. Sisi cu Romy Schneider",
        options: [
            "A. Anna Karenina",
            "B. Sisi cu Romy Schneider",
            "C. Marie Antoinette",
            "D. Prințesa Sisi",
        ]
    },
    {
        numb: 6,
        question: "Ce tragedie a afectat-o profund pe Sisi în 1889?",
        answer: "D. Moartea fiului ei, Prințul Rudolf",
        options: [
            "A. Asasinarea soțului ei",
            "B. Moartea mamei sale",
            "C. Pierderea tronului Austriei",
            "D. Moartea fiului ei, Prințul Rudolf",
        ]
    },
    {
        numb: 7,
        question: "Care a fost reacția împărătesei Sisi față de viața la curtea vieneză?",
        answer: "A. A urât rigiditatea protocolului și s-a simțit prizonieră",
        options: [
            "A. A urât rigiditatea protocolului și s-a simțit prizonieră",
            "B. A iubit eticheta și s-a adaptat ușor",
            "C. A devenit o figură influentă la curte",
            "D. A fost indiferentă și s-a retras în mănăstire",
        ]
    },
    {
    numb: 8,
    question: "Cum a fost asasinată Sisi?",
    answer: "C. A fost înjunghiată de un anarhist italian",
    options: [
        "A. A fost împușcată de un revoluționar maghiar",
        "B. A fost otrăvită de un anarhist italian",
        "C. A fost înjunghiată de un anarhist italian",
        "D. A fost otrăvită de un anarhist maghiar",
    ]
    },
    {
        numb: 9,
        question: "Cine a fost asasinul împărătesei Sisi?",
        answer: "B. Luigi Lucheni",
        options: [
            "A. Gavrilo Princip",
            "B. Luigi Lucheni",
            "C. Alfred Redl",
            "D. Adolf Loos",
        ]
    },
    {
        numb: 10,
        question: "Ce a spus Sisi în momentul în care a fost rănită grav??",
        answer: "D. Nu am simțit nimic",
        options: [
            "A. Nu sunt în pericol",
            "B. Mă simt slăbită, dar voi trăi",
            "C. Aș vrea să mă duc acasă",
            "D. Nu am simțit nimic",
        ]
    },
];





